\frame{\titlepage}

\section{Preliminares}

\begin{frame}
	\frametitle{\secname}

	En esta sección se explicará los detalles del tema del proyecto y
	su visión.

	\

	Esperamos que esta estructura se mejore considerablemente bajo la
	guía de nuestro mentor MSc. \emph{Hector Guimaray Huerta}.
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{\secname}
	SIR model: most basic model metaphor for immunizing infections
	where each living individua is assumed to be in one of three
	epidemiological states at any given time: susceptible, infected and
	infectious, and recovered and immune.
	The model specifies the rates at which individuals change their state.
	Individuals progress from S to I when infected, then from I to R upon recovery.
	Many variants exist—for example, recognizing different classes of
	S, I, and R individuals, depending on individual traits such as age.
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{\secname}

	\begin{definition}[Función de Cobb-Douglas]
		Una función de dos variables que aparecen en muchos modelos económicos es

		\begin{equation}\label{eq:cobb-douglas}
			F\left(x,y\right)=Ax^{a}y^{b}
		\end{equation}
		donde $A$, $a$ y $b$ son constantes. Usualmente, uno asume que $F$ es definida solo para $x>0$ e $y>0$.
	\end{definition}

	A la función de la forma~\eqref{eq:cobb-douglas} es generalmente llamada la \emph{función de Coubb-Douglas}.

	Se usa con mayor frecuencia para describir ciertos procesos de producción. Entonces $x$ e $y$ son llamados \alert{factores de entrada}, mientras que $F\left(x,y\right)$ es el número de unidades producidas, o la \alert{salida}.

	En este caso $F$ es llamada la \emph{función de producción}.
\end{frame}

\begin{frame}[t]
	\frametitle{\secname}

	\begin{example}[Función de Cobb-Douglas]
		Para la función $F$ dada en el ejemplo~\eqref{eq:cobb-douglas}, encuentre una expresión para $F\left(2x,2y\right)$ y para $F\left(tx,ty\right)$, donde $t$ es un número positivo arbitrario. Encuentre también una expresión para $F\left(x+h,y\right)-F\left(x,y\right)$. Dé interpretaciones económicas.
	\end{example}

	\begin{proofs}
		Encontramos que \[ F\left(2x,2y\right)=A{\left(2x\right)}^{a}{\left(2y\right)}^{b}=A2^{a}x^{a}2^{b}y^{b}=2^{a}2^{b}Ax^{a}y^{b}=2^{a+b}F\left(x,y\right). \] Cuando $F$ es una función de producción, esto muestra que a cada uno de los factores de entrada es duplicado, entonces la salida es $2^{a+b}$ veces más grande. Por ejemplo, si $a+b=1$, entonces duplicando ambos factores de producción implica la duplicación de la salida.

		En el caso general,
		\begin{equation}\label{eq:1}
			F\left(tx,ty\right)=A{\left(tx\right)}^{a}{\left(ty\right)}^{b}=At^{a}x^{a}t^{b}y^{b}=t^{a+b}F\left(x,y\right).\tag{*}
		\end{equation}
	\end{proofs}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{\secname}
	\begin{proofs}[\proofname\ (Cont.)]
		Finalmente, vemos que

		\begin{equation}\label{eq:2}
			F\left(x+h,y\right)-F\left(x,y\right)=A{\left(x+y\right)}^{a}y^{b}-Ax^{a}y^{b}=Ay^{b}\left[{\left(x+h\right)}^{a}-x^{a}\right].\tag{**}
		\end{equation}

		Esto muestra el cambio en la salida cuando el primer factor de entrada es cambiado por $h$ unidades mientras que el otros factor es constante.

		Por ejemplo, suponga que $A=100$, $a=1/2$ y $b=1/4$, en cuyo caso $F\left(x,y\right)=100x^{1/2}y^{1/4}$. Si escogemos $x=16$, $y=16$ y $h=1$, la ecuación~\eqref{eq:2} implica que \[ F\left(16+1,16\right)-F\left(16,16\right)=100\cdot16^{1/4}\left[17^{1/2}-16^{1/2}\right]=100\cdot2\left[\sqrt{17}-4\right]\approx24.6. \]
		Además, si incrementamos la entrada del primer factor desde $16$ hasta $17$, manteniendo constando la entrada del segundo factor constante en $16$ unidades, entonces incrementamos la producción en alrededor $24.6$ unidades.
	\end{proofs}
\end{frame}

\begin{frame}%[allowdisplaybreaks]
	\frametitle{\secname}
	\begin{alert}{Observación}
		$F$ es una función homogénea de grado $a+b$.
	\end{alert}

	\

	\begin{theorem}[Euler]\label{thm:euler}
		Sea la función $f\colon\mathds{R}^{k}\rightarrow\mathds{C}$ totalmente diferenciable, positiva, homogénea de grado $\lambda\in\mathds{R}$. Esto último significa que $f\left(tx\right)=t^{\lambda}f\left(x\right)$ para todo $t\in\mathds{R}_{>0}$ y $x\in\mathds{R}^{k}$. Entonces, se aplica a todos los $x\in\mathds{R}^{k}$ \[ \lambda\cdot f\left(x\right)=\sum_{i=1}^{k}\frac{\partial f}{\partial x_{i}}\left(x\right)\cdot x_{i}=\frac{\partial f}{\partial x_{1}}\left(x\right)\cdot x_{1}+\cdots+\frac{\partial f}{\partial x_{k}}\left(x\right)\cdot x_{k}. \]
	\end{theorem}
\end{frame}

